\chapter{Introducción}\label{chap:introduccion}
\section{Antecedentes y Relevancia}
 El análisis de textura es un problema ampliamente estudiado en la comunidad de procesamiento de imágenes y visión artificial \cite{markr1994}. Algunas de sus áreas de aplicación son la inspección industrial, imágenes remotas, imágenes médicas, recuperación de imágenes basado en el contenido (CBIR), ciencias de los materiales \cite{elunai2011particulate}.\\ 
La extracción de características es el primer paso para el análisis de texturas, el resultado obtenido en este paso es utilizado para los otros tópicos del análisis de textura como la segmentación y el análisis de la forma  \cite{materka1998}.\\
Existen varios enfoques para llevar a cabo esta tarea, en este trabajo se estudia el enfoque estructural basado en morfología matemática, debido a su capacidad de explotar la relación espacial entre los píxeles \cite{aptulefe2011}.\\
La granulometría y la covarianza morfológica son las principales herramientas morfológicas de caracterización de textura \cite{aptoula2007morphological,lefevre2009beyond}, ambas utilizan distribuciones de intensidad por medio del volumen de una imagen. Un descriptor para una imagen RGB consiste en valores normalizados del volumen, calculado de manera independiente para cada canal.\\ 

%----los objetivos comprimidos en un solo párrafo, el profe sugiere que la conclusión sea un párrafo para cada objetivo 
%En este trabajo se pretende mejorar los porcentajes de clasificación de textura utilizando descriptores que incorporan medidas intercanales en un espacio de color RGB. Consecuentemente se deben considerar los siguientes objetivos:
\section{Objetivos generales y específicos}
El principal objetivo de este trabajo es proponer medidas intercanales en los descriptores de textura para el espacio de color RGB, que mejoren los porcentajes de clasificación. Consecuentemente se deben considerar los siguientes objetivos específicos: 
  
\begin{itemize}
\item Analizar las principales herramientas morfológicas de caracterización de textura extendidas en imágenes a color. 
\item Comparar los principales métodos de ordenación vectorial debido a que el método de ordenación vectorial incide aumentando o disminuyendo los porcentajes de clasificación \cite{aptoula2007comparative}.
\item Contrastar el rendimiento de las medidas intracanales principalmente utilizadas y las medidas intercanales propuestas.  

\end{itemize}

 
%%se cumplieron o no los objetivos, todos se cumplieron
\section{Organización del trabajo}
%----organización del trabajo.
El trabajo está organizado de la siguiente manera, en el capítulo \ref{chap:marcoteorico} se presentan varios conceptos referentes a las texturas y al problema de caracterización y clasificación de texturas. También se exponen las principales definiciones de la Morfología Matemática en escala de grises así como su extensión a color.\\
En el capítulo \ref{chap:seriesmorf} se definen los tipos de series morfológicas como granulometría y la covarianza morfológica y su extensión a color.\\
En el capítulo \ref{chap:propuesta} se definen tres medidas intercanales y su uso en los descriptores propuestos en este trabajo.\\
En  el capítulo \ref{chap:resultadosexperi} se presentan los experimentos con las bases de datos OutexTC13 y OutexTC14 con las que se evalúa el impacto positivo o negativo del método de ordenación y las medidas de evaluación utilizadas en los descriptores.\\
Finalmente en el capítulo \ref{chap:conclusiones} se presentan las conclusiones y propuestas de futuros trabajos. 
